\chapter{Accepttest} \label{ch:Accepttest}

\section{Funktionelle Krav}

For at teste de funktionelle krav tages der udgangspunkt i Use Casene i sektion \ref{sec:use_cases} fra side \pageref{sec:use_cases}. Visse Use Cases kan dog kun testes hvis andre Use Cases er blevet udført og sat til en bestemt indstilling. Dette vil fremgå af selve accepttesten under rubrikken forudsætning. Under test af en Use Case vil der samtidig kunne testes om de funktionelle krav fra Sektion \ref{sec:funktionelle_krav} side \pageref{sec:funktionelle_krav} er implementeret. Sammenhæng mellem disse krav og Use Cases ses i Tabel \ref{tbl:kravTabel}. Det er ikke alle krav der  testes i Use Casene og disse vil derfor blive testet separat. 

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth-5cm}{| C{2 cm} | X | X | X | X | X | X | X | X | X | X | X | X |}
\hline
Use-case/krav &\begin{turn}{90}{UC1}\end{turn} % tænd system
			  &\begin{turn}{90}{UC2}\end{turn} % aflæs data
			  &\begin{turn}{90}{UC3}\end{turn} % indstil fugtighed
			  &\begin{turn}{90}{UC4}\end{turn} % indstil åbningstid
			  &\begin{turn}{90}{UC5}\end{turn} % indstil vandingsinterval
			  &\begin{turn}{90}{UC6}\end{turn} % abn/luk manuelt
			  &\begin{turn}{90}{UC7}\end{turn} % indstil vandingstidspunkt
			  &\begin{turn}{90}{UC8}\end{turn} \\ \hline % par sensor og kontrolboks
	   MC\_01 & X & X & X & X & X & X & X & X  \\ \hline
	   MC\_02 &   & X & X & X &   &   & X &    \\ \hline
	   MC\_03 &   & X &   &   &   &   &   &    \\ \hline
	   MC\_04 &   &   & X & X & X & X & X &    \\ \hline
	   MC\_05 &   &   & X & X & X & X & X &    \\ \hline
	   EL\_01 & X &   &   &   &   &   &   &    \\ \hline
	   EL\_02 & X &   &   &   &   &   &   &    \\ \hline
	   CM\_01 &   & X & X & X & X & X & X & X  \\ \hline
	   CM\_02 &   &   &   &   &   &   &   & X  \\ \hline
	   UX\_01 &   &   &   &   &   & X &   &    \\ \hline
	   UX\_02 &   &   & X &   &   &   &   &    \\ \hline
	   UX\_03 &   &   &   & X &   &   &   &    \\ \hline
	   UX\_04 &   &   &   &   &   &   & X &    \\ \hline
	   UX\_06 &   &   &   &   & X &   &   &    \\ \hline

\end{tabularx}
\caption{Tabel over hvilke krav der testes i hvilke Use Cases}
\label{tbl:kravTabel}
\end{table}

\textbf{CM\_03} \textit{Should} Kommunikation fra sensor til kontrolboks skal virke ved minimum 30m. \\ 
Testes ved at gennemføre UC8 ved en afstand mellem kontrolboks og sensor på 30m. 

\textbf{UX\_05} \textit{Should} Kontrolboksen skal kunne måle om slangen er sprunget fra og give fejlmelding.\\
Er ikke blevet implementeret.

\textbf{MC\_06} \textit{Could} Systemet skal kunne pre-indstilles til en specifik afgrøde. \\
Er ikke blevet implementeret. 

\textbf{MC\_07} \textit{Could} Systemet skal kunne måle PH-værdien i jorden.\\
Er ikke blevet implementeret.

\textbf{MC\_08} \textit{Would} Systemet skal kunne betjenes via en smartphone-applikation. \\
Er ikke blevet implementeret.

\textbf{MC\_09} \textit{Would} Systemet skal kunne tilsluttes flere sensorer. \\
Er ikke blevet implementeret.


%Her vælges bredde på hele tabellen samt hvilken FIL selve tabellen defineres i.
\subsubsection{Use Case 1: Tænd system}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc1}
\clearpage
\subsubsection{Use Case 2: Aflæs fugtighed og temperatur}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc2}
\clearpage
\subsubsection{Use Case 3: Indstil ønsket fugtighed}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc3} 
\clearpage
\subsubsection{Use Case 4: Indstil åbningstid}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc4}
\clearpage
\subsubsection{Use Case 5: Indstil vandingsinterval}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc5} 
\clearpage
\subsubsection{Use Case 6: Abn/luk for ventil manuelt}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc6}
\clearpage
\subsubsection{Use Case 7: Indstil vandingstidspunkt}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc7}
%\clearpage
\subsubsection{Use Case 8: Par sensor og kontrolboks}
\LTXtable{\textwidth}{accepttest/uc8}
\clearpage

\clearpage

\section{Ikke-funktionelle krav}
\input{Accepttest/ikke_funk}

\clearpage